

   
 Ale k veci: prelom posledného tisícročia odštartoval pre mňa novú literárnu vlnu... autorkami tzv. beletrie sa u nás stali ženy, ktoré si myslia, že je dôležité zdieľať s nami ich nevydarené pokusy o ľúbostné romániky, bočáky z prvého poschodia, prvoplánové manželstvá, vzťahy založené len na sexuálnom uspokojovaní, nezávislé a akože feministické výjazdy do zahraničia predurčené k tomu, že si tam majú pod rúškom samostatnosti, tajomnosti a guráže nájsť chlapa – ony, tie ženské, majú tiež často extrémne silnú potrebu dať na papier aj to, ako im ubližujú milenci, či už citovým vydieraním, psychologickým týraním, fyzickými atakmi a najmä tým, že sa večer vracajú k manželkám alebo partnerkám do postele, a im chúďatkám ostávajú oči pre plač. Napríklad plačú často nad ich lujvutonkami na ich chudé plecká a nad fjorandželkami na ich auparkom uchodené nôžky, čo si vysúložili v tom lepšom prípade... lebo v tom horšom prípade, nedostávajú nič, len penis do vagíny. Nie LEN penis do vagíny, pardón, neexistuje, aby som súlož posunula niekam do úzadia, veď v dnešnej dobe sa kvalitný sex stal luxusom... Tak si to povedzme takto, buď dostane pravidelnú alebo nepravidelnú súlož, a tiež dostane k tomu aj bonusy vo forme darov - pred krízou bolo lepšie, bolo viac áut, aj bytov, aj šperkov a klenotov, aj hotovosti na rozdávanie pre milenky... ALE ony furt plačú. Neustále plačú a sťažujú sa. A to stále nestačí... lebo otravovať život známym, kamarátkam a sestrám, prípadne hluchým kolegyniam, zakomplexovaným kamarátom, čo majú čas na ich húle alebo buznám, čo donemoty počúvajú a radia neštandardné postupy v hetero vzťahoch, to je málo. Ony si začali písať knihy a cítia sa ako spisovateľky. Ale furt plačú a ešte furt sú nespokojné. Tak ma reálne zaujíma, prečo si poskákali po svojich egách, ohovnili svoju hrdosť, zverejnili svoje súkromné emócie, dali do pľacu svoju históriu, ukázali svoje kundičky aj ich ftákov nám všetkým... prečo hento všetko, keď to nemalo zmyslel?! Alebo malo? Chcem vedieť, prečo tieto ženy píšu knihy... Či je to preto, že ich už naozaj nikto nepočúva, lebo šak to sa nedá nonstop dokola... alebo je to preto, že si chcú samé pred sebou dokázať, že sú iné? že majú na viac? že o tom, čo sa deje každej druhej post adolescentke alebo slovenským bridžitdžounsovým, tak práve ony napíšu knihy a tie „každé druhé“ budú mať radosť, že tu nie sú samé s ich ťažkými životnými pohnútkami dotýkajúcich sa opačného pohlavia alebo aj toho istého niekedy?! Nie. Tomu neverím. 
 Normálne chcem na niečo prísť a nejde mi to... Idem na toaletu. 
 Rozmýšľam nad tým, či mám už dostatočne rozvinutú históriu, čo sa týka mužov v mojom živote... a v tom to prišlo. Napíšem aj ja knihu. Veď čo ja som menšia žena ako tie ostatné, čo o mužoch píšu? Čo ja som mala menej chlapov?! Čo ja som nezažila úchylákov, excentrické sexuálne avantýrky, vzťah, ktorý sa podobal viac studenej vojne ako ľúbeniu až za hrob alebo rok a pol bez súlože?! 
 Rozhodla som sa, že každé ráno spojím moju cestu na toaletu s písaním knihy o chlapoch a o mne. Ešte neviem ako ju nazvem, ale nebude mať dlhý názov, tiež nebude mať veľa strán a tiež nebude pre náročného čitateľa... kto by to potom čítal?! Ľudia si zvykli na light colu, light jogurty aj na light čítanie. A nechcem predsa vytŕčať z davu. Som žena, ktorá za bežných okolností nevynikne medzi tými ostatnými na ulici, ale o tom kto som a ako vyzerám, o tom neskôr... Teraz ešte o tom, že som sa definitívne rozhodla napísať knihu na hajzlíku. To neznamená, že bude smrdieť alebo bude nepríjemná... Len bude taká jednorázová, jak hajzlový papier. A tiež bude písaná špinavou rečou, takou tou našou, čo jej rozumieme všetci bez ohľadu na postavenie v spoločnosti. 
   
   

